<xml>
	<DGCCST>

		<Libro>
			<Id>11003540</Id>
			<Titulo>La Justicia constitucional en tiempos de cambio</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Justicia</Palabra>
			<Autor>SCJN ICON-S</Autor>
			<Imagen>11003540_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>NA</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>La reflexión sobre la justicia constitucional ha tomado un curso común en el orbe: el de actualizarse constantemente para poder representar de manera más efectiva a todos los grupos sociales, tanto los establecidos desde hace ya largo tiempo, como los apenas en fecha reciente reconocidos. En el marco de la Conferencia Anual de la Asociación Internacional de Derecho Público (ICON-S), en julio de 2019, diversos Jueces y académicos prestigiosos como Luís Roberto Barroso, Rosalind Dixon, Roberto Gargarella, Ana Micaela Alterio, aportaron provechosas perspectivas al estudio de la justicia constitucional. La Dirección General de Relaciones Institucionales de la Suprema Corte de Justicia de la Nación se encargó de recopilar aquellos enfoques que enriquecen la continua discusión sobre los papeles que ejercen las Cortes Supremas en las sociedades modernas. A partir de la lectura de los ocho autores compilados es posible obtener un amplio panorama de cuáles son los desafíos que enfrentan los Jueces, juristas e investigadores de este tiempo, con un enfoque especial en México y América Latina.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003538</Id>
			<Titulo>Feminismos y derecho. Un diálogo interdisciplinario en torno a los debates contemporáneos</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Igualdad</Palabra>
			<Autor>SCJN CEC</Autor>
			<Imagen>11003538_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>El Centro de Estudios Constitucionales de la Suprema Corte de Justicia de la Nación inaugura la línea de investigación sobre Igualdad con la obra Feminismos y Derecho. Un diálogo interdisciplinario en torno a los debates contemporáneos, en el que se abordan problemas recurrentes a los que se enfrentan las mujeres a lo largo de la vida, tales como el acoso sexual, el aborto y la gestación subrogada. Ana Micaela Alterio y Alejandra Martínez Verástegui, coordinadoras del volumen, han sabido escoger e invitar a la reflexión a un grupo de mujeres preocupadas por la situación de inequidad e injusticia a la que deben enfrentarse las mujeres, lo mismo en el campo laboral que en el ámbito doméstico y en su participación social. De aquí nacen participaciones como “El derecho al aborto…” o “La despenalización de la interrupción del embarazo en Chile…” o “El debate sobre los vientres de alquiler y la ley…”.  La obra colectiva no sólo aborda estos temas, sino que los visibiliza, cuestiona y ayuda a generar un diálogo entre las distintas respuestas y perspectivas.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Igualdad</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003539</Id>
			<Titulo>Revista del centro de estudios constitucionales Núm. 9</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>estudios</Palabra>
			<Autor>SCJN CEC</Autor>
			<Imagen>11003539_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>En su corta y fructífera vida, la Revista del Centro de Estudios Constitucionales se ha vuelto lectura obligada, esperada, recomendada, lo mismo en el ámbito jurídico propiamente que entre los diletantes.  En su entrega más reciente, la “Nota editorial” da cuenta de cambios en su Consejo y en el Comité Editorial que con seguridad influirán favorablemente en las tareas de la publicación. Por de pronto, en este número, los textos de la sección “Pensamiento Constitucional” tratan acerca de los desafíos que representan los tribunales constitucionales en las democracias modernas, y la intención es continuar explorando y explotando el tema en el número 10 que ya se prepara.</Sinopsis>
			<Tomo>9</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003543</Id>
			<Titulo>Segregación, racismo y antichinismo. La Ley y el caso de los barrios chinos de Sonora</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>discriminación</Palabra>
			<Autor>Ivonne Virginia Campos Rico</Autor>
			<Imagen>11003543_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>En México, país democrático y respetuoso del mosaico cultural que lo compone, se registró hacia finales del siglo XIX y principios del XX un manifiesto rechazo, una marcada segregación y un creciente movimiento antichino en el Estado de Sonora. El caso estudiado por Campos Rico en los albores del siglo XX en Sonora, bien documentado, sirve como invitación a los lectores en general para desvelar realidades de nuestro país que las más de las veces permanecen en las sombras. La autora se remonta a las primeras oleadas de migrantes, busca sus causas, nos las exhibe, explica la competencia en los campos de cultivo, como la mano de obra barata y eficiente, de comidas frugales y costumbres extrañas, las pugnas de grupos, el opio, las casas de juego y diversión.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003537</Id>
			<Titulo>Conflictos entre derechos. Ensayos desde la filosofía práctica</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Ensayos</Palabra>
			<Autor>SCJN CEC</Autor>
			<Imagen>11003537_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>La selección de ensayos reunidos por el Centro de Estudios Constitucionales de la Suprema Corte de Justicia de la Nación comprende en un mismo volumen, el amplio y diverso panorama de posturas jurídico-filosóficas de garantes figuras como es el caso de Ruth Chang, Miguel Ángel García Godínez, Cass R. Sunstein, entre otros, en materia de derecho y desde una perspectiva filosófica y contemporánea. Como obra colectiva que es, la presente es un abanico de perspectivas y posturas, sin embargo, comparten el afán de llegar a un público amplio en el que estén presentes los especialistas, sí, pero también los diletantes del derecho y los interesados en todas las vertientes de la cultura. Hay aquí, en palabras de los editores del Centro de Estudios Constitucionales, “un espectro amplio de posturas sobre qué son los conflictos entre derechos, cómo se configuran, en qué sentido ese choque entre opiniones respaldadas por razones institucionales y prácticas puede ser resuelto racionalmente, y qué relación hay entre respuesta racional al conflicto y legitimidad de las decisiones jurídicas”.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Metodologías</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003541</Id>
			<Titulo>La constitucionalización del derecho de familia. Perspectivas comparadas</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Familia</Palabra>
			<Autor>SCJN CEC</Autor>
			<Imagen>11003541_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>Los textos en esta obra colectiva abarcan temas de gran utilidad al definir o regular la vida familiar, tales como la constitucionalización del derecho de familia, el reconocimiento de uniones consensuadas o parejas de hecho, el matrimonio entre personas del mismo sexo, las técnicas de reproducción asistida, la responsabilidad parental y el interés superior del niño, entre otros. Los autores se encargan de enriquecer el debate sobre las discusiones más destacadas que, en el campo de las relaciones familiares, la protección de los derechos fundamentales y la supremacía de la Constitución, tienen lugar dentro y fuera de México. Se trata del campo del derecho más sensible y más difícil, a decir de los editores. Y es que no están en juego bienes materiales sino intangibles, no intereses económicos sino afectos: se disputa la parentalidad y las necesidades que se presentan día a día en el núcleo familiar, es decir, en el medio donde el niño se forma, donde adquiere el sentido de la identidad y la confianza que le permitirá más tarde proyectarse con seguridad en la sociedad de la que forma parte.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Derecho y familia</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003544</Id>
			<Titulo>Crónicas y reseñas del Pleno y de las Salas 2019</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Catálogo</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003544_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>El objetivo de esta compilación es reunir algunas resoluciones de las más relevantes emitidas por la Suprema Corte de Justicia de la Nación, con el fin de facilitar el acercamiento a los temas jurídicos y de esta manera tanto las personas en general como los especialistas en derecho puedan entenderlos sin mayor problema. Las crónicas y reseñas aquí recopiladas muestran de una manera sencilla y concreta los argumentos y las consideraciones sustanciales de los respectivos fallos de esta Alto Tribunal para que sirva como una herramienta de consulta que permita a los lectores en general una mayor comprensión de la doctrina constitucional. En el abanico temático se va de la “Declaratoria  General de Inconstitucionalidad del artículo 298, inciso B), fracción IV, de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusión” a la “Adopción y obtención de guarda y custodia de menores de edad por personas unidas en sociedades de convivencia (Legislación del Estado de Campeche)”, de la “Eliminación de la dispensa a menores de edad para contraer matrimonio (Legislación del Estado de Aguascalientes)” a la “Invalidez de la norma que establece una reserva absoluta de la información en materia de seguridad pública al ser contraria al principio de máxima publicidad”. Una mirada al Índice general permitirá definir temas de interés y prioridades para ordenar la lectura de esta obra tan diversa como aprovechable.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003548</Id>
			<Titulo>Línea de tiempo sobre la historia de la Justicia Federal en México</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Historia</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003548_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>Publicado por la Suprema Corte de Justicia de la Nación, este libro ofrece no una sino cuatro líneas temporales en paralelo: la Historia de México, de la Suprema Corte, de la Justicia Mexicana y la Historia Universal, brindando al lector un análisis global y simultáneo del desarrollo de estos cuatro panoramas. El libro además cuenta con un diseño gráfico claro y muy bien estructurado el cual facilita la lectura y provee al lector de imágenes ilustrativas cuyos datos puede consultar en la sección de notas al final del texto. Ésta es una excelente opción para aquellos que buscan un acercamiento conciso y práctico tanto a la historia en general como, en específico, a la historia de la Justicia Federal en México, ideal para todos aquellos lectores apasionados por la cultura jurídica.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>  </Id>
			<Titulo>Murales de la Suprema Corte</Titulo>
			<Año>2019</Año>
			<Palabra>Historia</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>74684995_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera reimpresión</Edicion>
			<Sinopsis>En su edificio sede, la Suprema Corte de Justicia de la Nación resguarda tesoros invaluables. El mayor es, sin duda, el que pintaron en sus muros el pincel de José Clemente Orozco, o el de Rafael Cauduro, quien antologó las formas de tortura empleadas en México en el cubo de la escalera suroeste de Pino Suárez y Venustiano Carranza. En otro tono pero con igual tino, George Biddle, Héctor Cruz García o Luis Nishizawa unieron sus voces coloridas en los muros con las de Alfredo Nieto, Miguel Ángel Suárez Ruiz, Homero Santamaría y Clara Torres, Leopoldo Flores, Ismael Ramos y Santiago Carbonell. Los textos de Mayte Sánchez Lozano y las fotografías de David Chavolla se conjugan de la mejor manera en Murales de la Suprema Corte, que salió de prensas apenas en diciembre de 2019, constituyen la mejor guía para los viajeros que buscan noticias de las obras y sus autores, de las técnicas y materiales empleados y, ¿por qué no?, un análisis de sus temas, de su contenido y hasta de su simbolismo.</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>  </Colección>
		</Libro>
		<!-- <Libro>
			<Id>11003466</Id>
			<Titulo>Suplencia de la deficiencia de la queja con base en el interes superior del menor</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Decisiones</Palabra>
			<Autor>PJF SCJN IIJUNAM</Autor>
			<Imagen>11003466_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>NA</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>102</Tomo>
			<Colección>Decisiones Relevantes</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003482</Id>
			<Titulo>Antecedentes penales e individualizacion de la pena</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Decisiones</Palabra>
			<Autor>PJF SCJN IIJUNAM</Autor>
			<Imagen>11003482_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>103</Tomo>
			<Colección>Decisiones Relevantes</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003488</Id>
			<Titulo>Invalidez de las disposiciones locales reguladas por el codigo nacional de procedimientos penales</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Decisiones</Palabra>
			<Autor>PJF SCJN IIJUNAM</Autor>
			<Imagen>11003488_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>104</Tomo>
			<Colección>Decisiones Relevantes</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003357</Id>
			<Titulo>Derecho del trabajo</Titulo>
			<Año>2017</Año>
			<Palabra>Laboral</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003357_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Temas selectos</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003440</Id>
			<Titulo>La relacion y el contrato de trabajo</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Laboral</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003440_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>2</Tomo>
			<Colección>Temas selectos</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003454</Id>
			<Titulo>Conflictos y procesos laborales</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Laboral</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003454_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>3</Tomo>
			<Colección>Temas selectos</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003415</Id>
			<Titulo>Ley de Amparo</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Amparo</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003415_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Segunda</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Ley de Amparo</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003445</Id>
			<Titulo>La Jurispudencia</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Jurisprudencia</Palabra>
			<Autor>Dr Manuel Gonzalez Oropeza</Autor>
			<Imagen>11003445_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Cuarta</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>La Jurisprudencia</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003374</Id>
			<Titulo>El sobreseimiento en el juicio de amparo</Titulo>
			<Año>2017</Año>
			<Palabra>Juicio</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003374_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>3</Tomo>
			<Colección>Estudios introductorios sobre el juicio de amparo</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003438</Id>
			<Titulo>Abandono del centro historico de veracruz</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Ensayos</Palabra>
			<Autor>Ministro Carlos Sempe Minvielle</Autor>
			<Imagen>11003438_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Primera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>16</Tomo>
			<Colección>Ensayos y Conferencias</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003463</Id>
			<Titulo>Elementos Indispensables de retorica para jueces litigantes y publico general</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Retorica</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003463_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Cuarta</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Elementos indispensables de retorica</Colección>
		</Libro>

		<Libro>
			<Id>11003432</Id>
			<Titulo>Elementos de derecho procesal constitucional</Titulo>
			<Año>2018</Año>
			<Palabra>Elementos</Palabra>
			<Autor>SCJN</Autor>
			<Imagen>11003432_img.jpg</Imagen>
			<ArchivoPDF>pdf</ArchivoPDF>
			<ArchivoPub>ePub</ArchivoPub>
			<Edicion>Tercera</Edicion>
			<Sinopsis>texto</Sinopsis>
			<Tomo>1</Tomo>
			<Colección>Elementos de derecho</Colección>
		</Libro> -->

	</DGCCST>
</xml>